3175/USO 論賺蝕

想同大家傾下有D咩展望同策略，我自己渣左USL，但我都好撚迷惘，經過琴晚，原來紙油係真係可以跌到一文不值，真係好撚恐佈。我諗起句野，小敵之堅，大敵之擒也，弱小嘅敵人作無謂既堅持就會被大既敵人捉9住。唔好屌我住，我唔係單純想叫你放或者渣，而係想更加深入地去分析油價走勢，大家清楚自己既位置係邊，用一個更有彈性更全面嘅角度去做一個適合自己的明智投資決定。

而家由幾個角度去分析

一 心態

賺二百蚊輸一百蚊痛過賺一百蚊。相信好撚多人都輸緊錢，經過琴日都走左一半，剩低唔知渣定走好。輸緊錢既人可以諗下自己有咩學到，好似我咁，以為USL好安全，見琴日跌貪心再入。其實咁既形勢根本唔應該咁做，就算入都應該今日入。張期貨可以突然之間化為烏有，應該係形勢揀我，而唔係我揀形勢，唔係我想點就點。

‘輸緊既人’既人除左選擇渣落去，也可以allocate筆錢去第二度，黃金/股票/石油其他products，
當然如果你跟開油呢條線，再玩落去可能都會更有觸覺，做空又好，買油股又好，渣3175/USO又好，乜7都得。

諗下呢筆錢其實只係暫時離開左你，佢係會番黎，可能仲帶多幾個朋友番黎。做一個更加有彈性既決定。

二 油價嘅展望

點解會負數？我唔係玩好耐，以前雖然知道期貨係乜9，有咩defintion，但係落場玩個認識會更加深刻。佢只係一張紙，如果呢張紙係一樣唔值錢既商品，呢張紙根本係一張廢紙。就好似一張我條底褲既期貨你地買唔買？只係石油美其名個朵好響所以大家先對佢咁有憧憬。咁當然，好多野都需要佢，但係係呢一刻既形勢，庫存太多＋無人要隊到落負40幾，係咪仲值錢？可能真係一張我底褲既期貨合約都值錢過一張期油。起碼我唔洗貼錢比人運走佢。

一系列的理由：展望國家出手，又幫唔幫到呢？油需求大，實升番又要幾耐呢？會唔會今個月又隊到落去0蚊？USO 3175都有渣下月期油，呢個問題要好好考量。呢D問題全部都係Open question 無yes or No.

總之唔係想叫大家放，鐘意既渣撚到下世都得。但係如果考量過放係更好，咪放囉，渣係更好咪渣囉。無謂同錢鬥氣，賺到錢就最好。

呢到有段文講其他油產品，參考下。

三 總結: 揸定唔撚揸?

自己決定，無答案，但係唔好忽略有其他投資/ 其他油產品既存在。

再提呢件ETF
人都爆炸💥咪再玩laa

輸到冇感覺

玩呢隻etf 不如買佢option 又平細本高杠桿